一戰後，日本硬頸式豪賭冇一次係贏

堅持海軍比例，同英國反面
堅持打支那，同歐美列強反曬面
All-in三國軸心，德意同你表面結盟，心底根本睇你唔起，冇當過你真正盟友
堅持打美帝，結果比美帝打到仆街
一億玉碎（比原子彈stop左）
二戰後好彩有美國主動扶植抗蘇，開始recover
見勢頭勁，又開始挑戰美帝
先偷IBM技術（仲要寫埋遺書，唔成功就唔洗返日本），產業上針對美帝，結果比美帝郁，泡沫爆破
拜atari仆街所賜，日本喺console界崛起，跟住就開始自大唔理消費者，結果比歐美成功以online multiplayer game打沉
一路無視iPhone，直至iPhone4S出左先開始覺得iPhone完勝日本手機
放棄OLED，堅持傳統LED，結果比Samsung/LG食哂market咁滯，到近幾年先後知後覺
311唔比外國人員幫，堅持自己搞到掂，結果到而家都係一pet屎
堅持經濟親支，搞到社會烏煙瘴氣，各產業質素下降，本來已經好勁既排外情緒加劇
堅持申奧搏一舖反彈，但係國家內債已到天文數字，加埋武漢肺炎影響，隨時延期/取消，經濟損失又係另一個天文數字

固執死板害死日本

固執黎講真係世界級
Jpop已經係
當全世界用yt 用網sell既時候
仲要on999

想係奧運搏一鋪 點知中武肺 睇嚟日本有排都未行到運 真係整定既咁

日本同歐美都係智障

屌，點解唔係北京奧運
不過如果係京奧，應該殺哂d人都要搞奧運

武士道

堅持好野唔賣出國國際版專出垃圾

內容幾有意思， 但唔該用字小心d

勢你老母頭，咪撚用蝗文

2002世界盃

成也固執 敗也固執

佢地堅持實體既電子機械野先係勁

可能佢硬頸而成功既例子無人留意遮

Gundam

明治维新

用華為，玩抖音，親中共，日本一早玩完啦

仲有2戰前死都要搞奧運，最後讓左比芬蘭，最最後仲要收埋皮

雖然係幾慘但真係好唔好彩⋯

Sony係咪中哂

日本人係咁

最鍾意發揮星矢小宇宙夾硬嚟

日本刀就係，當現代戰爭講槍炮，佢地堅持日本刀呢種工藝，好靚

某d日本明星最近先開youtube channel
仲可以因為咁而上新聞

贏個準則係邊

再快都快唔過洋槍.jpg

而家無得硬啦。。。。。你要搞。。其他國家都唔派人黎啦

變咗藝術品了，有幾可拎嚟用

咩料

AV打格仔

一樣好成功

當見到kpop咁掂，jpop仲咁硬頸
真係抵佢哋乜都輸晒比隔離泡菜

真

唔能夠否定嘅係日本以往成功或多或少都係因為民族性入面有堅持呢樣特質

堅持要做到最好，堅持保護自己文化係日本以往係全球化未盛行時成功嘅其中部分因素，加上佢自己都係世界第二大經濟體，俾佢可以專注自己市場都夠做

但不幸地，正正就係因為佢地以前嗰套成功過，近呢廿年全球一體化愈來愈勁，自己市場又萎縮嘅時候，大部分日本人仍深信以前嗰套仲work，最後令自己競爭力愈來愈低，成也民族性，敗也民族性

不過我覺得日本係軟實力方面（例如文化影響力）係仲keep到嘅

當年美日貿易戰 日本讓咗幾多步
完全係美國唔夠嚟要日本倒貼
講到好似日本錯曬咁 師兄好波

美國都有好多失敗例子，例如all in et搞死龍頭game廠

日本軍人有用

好似係軍官用黎切腹

唔用勢頭咁用咩？

唔係美國幫日本，日本二戰後食緊屎啦

又係一個硬頸之作

抖音依part 全世界都玩撚完，而家普及率fb ig之後已經係抖音

以前邊有咁好技術整靚個閪，無格仔你睇埋我個份

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

有名你叫災難國

日本刀係靚，但未去到瑞士錶呢個層次

以前日本都叫ai大國，成日砌機械人
依加完全唔入流
印度都勁過佢

史上搞得最差既世界盃之一

本身日韓之間係世仇
韓國申辦係特登頂鳩日本，雙方PR互片，搞到AFC大佬介入
UEFA FIFA當年有高層就呢件事有rivalry，結果建議日韓一齊搞，日韓因此被迫一齊搞世界盃
一直到開幕之前，日韓之間係勁多disagreement，好彩順利開幕
跟住就開始有黑哨問題，韓國又踢人唔踢波，引起勁多爭議

同德軍結盟加上挑釁美國真係二戰死因

貿易戰之前，抄左幾多野？

一戰後喎，仲明治維新？

事實係無一架撞中

唔好燈啦DIU

我要買平貨呀

比人禁運焗打一場，日本唔好彩，美帝d艦岩岩駛走左佢先偷襲珍珠港，偷襲成功會係日本贏

鎖區真係世界級on9

用協差架
同埋無刺刀呢樣野
人地叫太刀
短啲叫打刀
好長既叫陣太刀

軍事衰兩樣
1.堅持戰機一定由人駕駛,結果仆直
2.攬晒自行組裝,結果F-35都比佢玩爛

日俄戰爭，明治維新呢d算贏，但係都喺一戰前
一戰後冇贏過

幾時切腹

首相準備要用

Oh

贏條撚
最多都只係拖多一年半載
美國總體國力係日本幾多倍？

????

咁風頭火勢係點解

睇得多動漫以為靠氣勢同毅力可以解決一切困難

FF少陣啦
無Thrust Vector學咩人控制火箭

日本個賭博係用國運去賭不過樓主有睇開中史書？

嘩，屌，原來條友自問自答左4次
好恐怖

cc台d歷史屎到 好心入波台補下習

知唔知咩叫閃電戰？國力相當既法國比人秒殺啦
美國如果無左果批戰艦同飛機，成個太平洋就係日本領域，未夠時間整好新既艦就比人打到本土啦

但人地全日本既人買碟既文化好重
唔通有錢唔賺你咩

佢打鳩珍珠港同中途島 美國先打番佢咋嘛
果歐洲自己都手忙腳亂

最抵死係史上落最重本
真係double downed shit

心神出產未

新三隻小豬的故事

港豬因為連地都沒
被支狼食撚咗

日本豬話反正係豬就唔需要進步
之後支狼攞咗好多金銀珠寶話送比佢
（其實係港豬d財產嚟）
答應做我小弟就唔食你，點知轉頭被人劏豬...

歐美豬話「支狼隔個大陸咁遠點會過嚟食我」

不過支狼用港豬既金銀珠寶
收賣咗歐美豬鄰居既動物朋友
然後動物朋友殺掉歐美豬再送結支狼

依家啲教育
拗都廢事拗

動漫已經收左大半皮（包括h動漫），同全盛期係兩個世界
為左奧運，成人產業洗哂太平地

香港人好高質

咁講啦, 固執亦令日本係好多方面贏到開巷
佢地果種對一樣野死鋤爛鋤既堅毅真係無其他民族做到

你渣架航母去美國要幾個月，去到都未知人地工業區係邊
美軍唔止得珍珠港

日本係好唔好彩
中途島又係輸彩數
講緊差少少個兩隊轟炸機就唔會搵到主艦隊
去到俾人圍島已經估到晒美軍會喺九洲入
諗住有得打點知一個原子彈炸晒爆廣島

禁運南下打印尼
冇人叫佢打鳩美國佬
當時美國國內孤立主義好強盛
美軍就算想出兵都出唔到
禁運係羅斯福因為日軍入左邪惡軸心
點都想打佢所以先禁佢運再將艦隊西移引日本打佢
如果佢唔打就算冇石油當時最大敵手蘇聯仲打緊納粹 根本可以用其他方式支持落去
就算係縮領土都可以捱到

好似係

國家內債 係比國內人民自己揸返

點會無一架撞中，咪撚玩啦五寶
命中率係低但唔係0架

你讀多啲書啦

日本密碼一早俾人破解左
輸係遲早既事 好似係

打美國本土真係得啖笑 支那咁廢 補給線短咁多都食唔到仲要美國本土

條友真係忽上腦 勢頭都蝗語 仲淨返咩字唔係？

根本唔係讓
其實日本有權唔簽，但係主子既意思你有得唔跟咩？
比著仲喺大日本帝國時期係睬你都傻，同你打到底

日本治鐵仲係世界第一，F35/21原材料就係日本整
其實仲有好多世界第一，以前好鐘意睇日本風情畫

全球最大NIIP都俾你講到一無是處，好嘢。

咁依樣嘢仲好做得嘅
仲大把人打緊ps4

歷史無如果，我只係唔同意日本打美國叫「挑釁」，明明大家實力係有得打

睇破壞版

咦
我係咪Get錯你意思

讀多啲書先

當時美國國內孤立主義好強盛
美軍就算想出兵都出唔到
^
應該唔係

有冇機會係刀唔比帶出街
所以先局限左個發展

以前日本民族性好撚勁,超排外,好嘢永遠留畀自己人
不過你又不得不佩服佢點衰都可以企返起身

咪製造咗 好多電子垃圾出嚟囉 你睇下人哋kpop 一樣都好多人買實體碟㗎

趨勢

但要講日本工業精緻精細
都仲有大把啦

日本內銷大咪囂張唔理丘海外市場囉
日本依加攞得上手嘅軟文化得game同動漫
歌影視比泡菜甩開幾十條街

形勢

佢應該係識字太少
最後變左同大陸仔一鳩樣，用黎用去幾隻字

係無得打，要比喻係
依家既中國打緊台灣再挑美國機咁上下，大家都有航母5代戰機，但本質上差極遠

當初如果係皇道派贏左今時今日唔知會變成點

就質素嚟講日本音樂係好好多嘅
係宣傳唔得

為個奧運堅持收AV皮 應該連日本妹嘅最後逃生門都封鎖埋

最搞笑係佢陸軍同海軍都各自有對應兵種同軍械
仲有由牌子到零件，甚至規格制度都係完全唔同
maintenance cost係天文數字

鋼產量比支那屌打喎
戰機一定要靠稀土 世上九成稀土仲係支那出口

唔係神風嚟喎
櫻花機喎
最多咪hi到波邊

真係？
維基入面都寫左自珍珠港一役後國內由孤立主義轉為支持參戰

所謂匠人文化注定唔會長久同埋好難發大嚟搞

之前有個好鍾意嘅jpop歌手喺fb official page開po話up咗啲舊mv上yt，滿心歡喜咁想開嚟重溫，點知竟然又鎖區

嗰下真係屌出聲

我就讀左40年中文，睇過過百本中外小說，由文言文睇到白話文，其他報紙文章果d唔好計。 支那崛起前就一次都未見過勢頭呢個詞語，係支那開始用起華文報紙佬就開始跟。 唔知你讀左咩書咁叻呢？

日文入面既固執 『頑固』係好既意思黎，屌佢老母都唔知佢地班人係點諗野

Playstation switch

每日一篇

维

世嘉 東芝 聲寶

Google 完
你啱

哩樣先醒
唔通明知唔夠打仲硬碰硬咩
精人出口笨人出手

搞清楚產量同質量先
稀土其他國家都有，係開採成本同環境污染先唔開採

同我買股一樣

願意接收2個日本妹

日本創意同科技產業都係俾日本老屎忽嘅劣根性搞衰曬

叫日本賣隻Favipiravir patent俾歐美囉

反正隻藥收埋係自己國家 等煲醋咩

美國比日本偷屌珍珠港嗰陣根本未準備好打仗，啲軍艦大部份係一戰級古董而且航母又少所以先好似唔多夠打，但係美國一認真傾全國之力生產武器日本已經注定收皮

仲有人覺得jpop掂

日本仔 : All in or nothing

見到啲阿叔個個留到個頭成個賊咁又個個矮撚都唔開胃
泡菜係整 但望落起碼好順眼

美國一早收到風備戰緊

戰爭比嘅係國力，單一武器嘅優劣根本改變唔到勝敗

歐洲戰線一完 日本比美蘇夾住根本無得打

你睇返美帝當時既生產力咩水平先
山本五十六當年過去讀哈佛已經知美帝呢方面係好屈機（只係正常mode）
一進入戰爭mode，開行turbo搞生產根本係痴線級別

引你打珍珠港係想搞掂班孤立主義撚，咁就出師有名

睇嘢唔好咁片面啦

備戰還備戰武器根本未準備好，而且當時國內係反戰所以未出到全力

引咩？
又嚟啲on9陰謀論

當年美國屎忽痕去裁軍搞到比日本喺太平洋渣哂fit

如果德國二戰有核彈絕對打贏二戰

咁依加支美開戰美點打
連口罩都比支那鏈住

武士刀雖然利但好易斷

幾有趣

支那就係用勢頭呢個詞代替晒 形勢，狀態，趨勢，之類嘅詞語，學少幾個詞啱晒d文盲五毛

唔識賭,運氣自然好

賭唔賭都死啦 就算當初日本封曬關無爆發又點
依家問題係歐美爆到七彩 東京奧運點都搞唔成

工廠物資戰略位置全部都部署晒，係差一個借口，咁算唔算部署好？

發老脾？

認字特警大戰
可能係香港特產

屌 唔好乜撚野字都話蝗字得唔得呀dllm

諗返起當年出iPhone 4仲有啲人喺度分享話日本人日本妹仲係用緊接機電話好注重個人私隱真係優秀民族

好難斷，係難整

咁公道啲講
打唔打美國佢地都會輸
只係希望以極快速度打沉佢地榑和談
一開始佢地就無諗過長期戰會赢
以佢地咁有限嘅資源
其實自佢加入軸心國已經輸咗

其實兩個type黎好難比較
但日本個市場都落後好多

記錯 你岩

東海道新幹線

真係備哂戰就唔會比人趕出菲律賓啦
麥克阿瑟一聽到日本戰嚟到哥陣仲話
“痴撚線佢地啲戰機撚飛到咁遠”

其實我係講緊偷襲珍珠港嗰段短時間內未夠武器，之後有借口梗係好快整好啦

日本根本由始至終都無可能贏到美帝，國力差天共地

德國二戰有核彈都唔一定打贏二戰

打壓AV屌你

文盲唔好咁大聲

奧運黎講都唔算豪賭啦 而係洗濕左個頭
經濟行先 人命呢啲 無所謂啦

有貴人相助/好既學習對象係可以企返起身
否則就好似泡沫爆破咁，到今時今日都企唔返起身

日本game跌落谷底根本唔關歐美game掘起事
ps2最後一波之後日本經濟開始差，無歐美game打佢都一樣會跌落去，幾多廠m$入場前後已經斷資金鏈要執笠/合併/俾人收購

ko太平洋艦隊已經贏一半
留意返 日本嘅目標唔係要徹底收美國皮
而係要爭取談判籌碼

日本後生個班都聽哂kpop(日文版）
去日本旅行坐地鐵好多都係韓星廣告

咁咪就係囉
咁都係樓主所講嘅硬頸？

政府可能低估左成人產業帶黎既經濟

櫻花特別攻擊機實戰紀錄
1945年5月4日： 7架一式陸攻在夜間偷襲美國位於琉球水域的艦隊，其中1枚櫻花飛彈擊中了希號的艦橋，造成極大的破壞和傷亡。蓋提號也被一枚櫻花飛彈的近彈命中。本次攻擊中，僅1架一式陸攻返航。 wiki

美國有份share部分技術比佢囉好冇
靠抄就得點解支那抄咁多年都唔得

差d以為你講打到美國本土
美國打越韓備好戰未？點解一樣俾人趕？
事實係美軍成個艦隊無乜受損，後援即刻投入戰爭，有邊個國家可以做到？

日本成個明治維新都係抄人啦
所以抄人咪要pay back
我對翻樓主條題目 讓步簽約投降都係固執 都係錯？?

事實就係羅斯福等咁耐就係為咗出師有名
珍珠港之後大把美國人想入海軍

聽講2020奧運好似係要破咩詛咒

但係睇黎個詛咒真係好勁下

同意 所以佢咪貿易戰投降
投降都要俾樓主鬧？

幾十艘艦隻喺珍珠港比人炸哂叫無乜受損

同埋如果納粹要有核彈就唔可以排猶
但係納粹根本無可能唔排猶
所以結論係德國根本無可能整到核彈

老人政治嘅結果
抵死

認真答你 jpop嘅質素得唔得呢 我就唔知 不過佢哋最hit係akb就已經好多年喇 係近期先終於開始減弱 但係大家都知佢哋有幾多料
kpop嚟講 男團最hit係bts 出晒名實力派，女團top嘅red velvet, mamamoo, gfriend, idle都公認實力好高，solo就iu 太妍 請夏 屈晒機，可惜最hit嗰兩隊女團twice同izone就偏偏玩到akb咁純偶像派，先比人有錯覺以為kpop唔係靠實力

kpop好就好在 你有實力 就算唔係主打顏值都一樣爆到 好似mamamoo, idle, itzy咁 一樣輕鬆做到1位 只要你有料 又遇到好歌同啱嘅宣傳 就有機會爆到 雖然都唔少實力團失敗 不過紅唔紅呢d好講際遇同觀眾緣 kpop嘅實力派大勢團比率已經算唔錯

就算jpop有好多勁人，但根本冇人知，亦都唔夠渠道知，kpop你睇實力、睇偶像、定混合 都大把選擇，而且要入手(or叫入坑，唔知係咪蝗語) 都好易，youtube咩都有得睇到

我都係呢幾個月先開始聽kpop，真心覺得佢哋實力好強，唔係以前D人成日講嘅得個樣
jpop想發圍真係多多跟kpop學習，同埋唔好再主力捧埋咩akb奶木板，真心對成個產業發展好負面

美國又係霸道
好似日本車咁 賣得好過你又發爛渣
又唔諗吓點解Ford gm點解咁柒除左美國佬根本冇人買

PES同 fifa 已經睇得出
細個個個玩PES大

咁希望佢殺曬啲蟲

整武器你估煮餐飯咩，訓練機司養軍官士兵全部都要時間，但美國話打就打，擺明一早備戰好（當時世界大亂，其實每個國家都備好戰），武器其實都係準備好，只係再擴大生產咁解

的確係陰謀論，不過我信
總係覺得美帝想搵藉口出兵

咁多人鞭你條小朋友我就唔加多腳啦 比d心機學習

德國打蘇聯既結局係?

仲有以日本二戰反潛既垃圾效率，點補給?

希魔間接將核彈技術送撚左比美帝

我只係睇到日本役情控制得好好，cc台一開頭笑鳩人地點知自己咁柒

心神係實驗機

智能手機依個point堅 當年班日本佬仲覺得無可能取代到摺機 依加一失足成千古恨

所以我憎支那人
但絕對唔贊成美國排華裔
排到佢地被迫投靠支那對美國一啲好處都冇

其實睇坂上之雲同二戰嘅片
覺得佢可以抽贏俄佬又同美國隻抽(雖然輸)
都覺得幾感動 幫亞洲人爭返啖氣
不過我哋又比佢打過 心理上又唔可以話proud of them
如果做泰仔/印尼仔就可以瘋狂奶

明治維新政治體制都叫抄人

咁支那最好啦，唔行民主制姐係唔想抄人

cc台反唔到日本仔呢家就鳩作歷史串人，收皮啦

韓國人最好得未？

核威懾知唔知有幾勁，日本再硬頸食一粒都投降
係其他地區投放到一粒可以慳返幾十個師
文中講運載問題，咁核彈頭連洲際導彈又點睇，當時射幾粒相信無邊個國家仲會打

真
jpop 好聽 / 出名少少既歌 , 係youtube都係得一半 / 直情冇
有時真係唔好怪咁多人放棄jpop / 其他日本野
佢地太死板守舊

當年如果唔玩共榮圈 守住滿洲頂蘇聯 結局會唔會好啲

德國有乜載具
靠果部飛飛吓自己著火既He-177

佢無視歐美勸告繼續打支那就已經輸左啦，安安份份食下餅碎唔洗死
反正本土d垃圾同窮撚已經趕左唔少去巴西

其實日本個時已經想投降，其實係時間問題

咁急用核彈係因此美國要插旗，唔想日本變第2個東西德，驚俄佬黎搞事

其實日本不嬲都係好忟塞 只不過佢日常生活忟塞既野大部份都係好習慣咁解

首先要ko到，太平洋艦隊係齊到，日本都未必偷襲得咁順利

你地似乎要讀多d書，睇多d歷史，特別經濟果part

美國當時對日本採取低關稅政策
日本倒轉係保護主義好重

今時今日日本都對本土工業好保護

同宜家中美經濟一樣
中國車賣去美國收10%至25%關稅
美日德車賣去中國收200%關稅

你點夠中國鬥?

你問吓鬼佬識bts定架仔歌手多
其實韓國先係比美國文化影響最大 重大過日本
去首爾周街polo Levi’s M記真頭去左LA NY咁
Kpop mv風格都係勁似歐美
其實自己文化比人overshadow到咁都幾唔好吓

未認真去聽 , 了解kpop , 先以為kpop得班女跳淫舞
佢地d音樂 無論唱功 , 定音樂性 旋律, 都唔可以隨便睇少

有滿洲國咬下咪算

而家嘜柒都冇

但依加摺機由興翻

果時既核彈可以縮小到V2既載荷?

高登文盲特別多

問題係此摺不同彼摺呢

屌你老母死on9仔

太多廢老啦當權啦

條友真係唔識架喎
核彈裝上導彈要等成十幾年後先做到
比v2佢到裝唔到啦

樓主有睇開日本史？
識好多野

十三架俾你吹到幾十架
仲要大部份都可以整返好再用，主要設施都未炸到

J pop十年如一日
d髮型又係十年如一日
著衫又係...
永遠停留咗係90年代

其實無核彈日本都會投降

你估真係會一億玉碎咩

Kpop藝人係由細掟入經記公司train到大
流水式生產線咁

新冠人

Kpop藝人最大問題係得偶像組合有人識 你試下將bts啲人拆出嚟問人 根本無人up得出有咩人

Sor記錯
但真係備哂戰會唔會成個東南亞都冇埋要到珊瑚海先反cup呀

質量定質素呀ching

講緊單兵勁無用，唔好扯到當時點點
講既核彈當然係現代常規核武連載具連衞星等等配備（其他國力不變），當時有幾支既話德國絕對統一世界

咁都叫識喎
因為人地target全球市場
一首歌中英日韓版齊晒
你問鬼佬識唔識jpop歌手or團體
100%一個都答唔到

日本人鐘意行阿修羅道 你識條鐵咩

我就盲撐日本嘅 日本萬歲

拉

歷史無如果，大家都係吹
有邊個諗到韓戰美國會走佬，當時北韓一開頭真係玉碎，挨到大後期美國內部反戰

太平洋艦隊係齊到都比日本炸埋

美軍好彩個幾架唔係先有得打midway

如果日本真係成功 日本起碼係太平洋個控制

權大好多

呢個係結果
起因係日本當初一意孤行、心雄，死都要挑美國機
範範都針住美國黎搞，人地汽車同半導體都比你打殘，連intel原本諗住搞ram都轉搞cpu
之前輸到投降都唔乖乖地學精

美國冇走佬喎
係頂唔順支那人海戰術先談判
當時美國紅色恐懼對共產主義人人得而誅之
邊有反戰

好撚心你睇多啲書啦, 乜撚都話蝗文

事實係當時太平洋艦隊當時損失根本唔算大，根本就係戰略性撒退

同d日本人傾過計 有d都幾日豬下

日本大學生就英文都ok 不過日文發音唔知up乜春
大家讀工程 佢地普遍數學都幾叻

你啲野唔夠人賣就係人地錯?

講句笑話 連登仔教日本仔治國

固執令日本仔出既產品咁多年都俾人感覺係信心保證, 但對於市場上就變成唔識變通係要唔跟大隊走

明治維新已經係日本硬頸式豪賭嬴得最勁果一次

屌打？
開口埋口鬧人支那，自己又用支那詞
唔撚識「屈機」呢個字？

可能係啦
但其實佢珍珠港奇襲得成功係因為美國人普遍都太低估日本人
另外南雲忠一太廢都係令日本喺太平洋戰爭輸嘅因素之一例如唔肯再強襲多次令企業號無事
所以呢個世界真係無嘢係一定嘅

我覺得你咁樣講有小小唔公平
因為你係時間線任你拉嘅長度上來睇

日本豪賭打支那 贏左 搶左好多資源
豪賭打新加坡同馬來半島 贏左 搶左石油同橡膠
豪賭打珍珠港 奇襲成功
你話佢最後二戰輸 係唔Fair 因為你將成個日本二戰當成一個整體來講

例如我可以話 秦朝豪賭輸左 因為就算佢統一左六國 佢最後都滅亡
興盛衰亡係歷史必然 你無視興 只講亡 咁咩野都係當無次贏

再極端小小 大英帝國豪賭無次贏
大英帝國開拓殖民地（日本偷襲珍珠港） 但最後大英帝國係非殖化浪潮下要解體（日本投降）

你睇電影太多，根本當時美軍損失唔大，得7艦係沈沒，其他幾十隻艦輕傷/無傷，就算其他艦泊埋一邊日本都無能力擊沈

睇黎你又要記錯多次，google下先講

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

點解上面個個話珍珠港攻擊成功

我係咪入左平行世界？

事實係無走，中國用人海戰術血流成河
美軍過唔到自己良心先決定和談
走嗰次係越戰

樓主只係選擇對自己題目有利嘅數據去講

嵐？臨解散先黎開真係晒鳩氣，遲左十鳩幾年
屌佢老味J家死撚板到 肖像權近年先解禁，又開下youtube channel ，從來都無諗過開海外市場（雖然佢靠架妹都夠搵）

咁宜家咁多技術就好應該下碼啦

就算有買到碟支持佢哋都好 有陣時想聽又廢事開碟都唔得
上親yt諗住search 都係得啲主打仲要唔齊 想聽下side track都唔得

良咩心
美帝打仗撚有良心
係麥克阿瑟輕敵比人趕翻去38線以南
係支那補給線唔掂+Rigway戰術補鍋先推得翻上條線

Johnny講得好係好著重自己版權 難聽啲就同迪士尼一樣咁惡

日本(被擊殺)

唔知你有冇睇過嗰啲選秀節目，有一個節目叫produce48
係日本人同埋韓國人喺同一個比賽入面競爭做idol
結果大部分日本妹輸q曬， 因為佢哋啲實力係廢到畀啲評判鬧
日本妹話佢哋idol著重嘅唔係實力，而係啲fans見到佢哋由0到100咁樣成長，佢哋係sell元氣感。
所以講idol 實力方面，kpop一定跑贏jpop十條街，
但純歌手就唔同

三八戰線漢城美國唔係走佬係乜？
唔係美國良心和談，係無著數走佬，叫停係俄佬叫先（雖則大家都唔想再打）

我老婆blackpink都唔講 負皮先

Pd48投票結果造假連我無留意嘅都知wo

無事做精神

你淨係數人做錯果啲野一定係冇一次嬴格

咁睇埋節目嘅話就會見到兩者實力差距嘅
唔係只係睇投票結果

神戶製鋼所被踼爆做假50年

自視過高

都話讓步簽約投降係結果，你做人剩係睇結果？
當初佢唔堅持挑戰美國底線（打支那、入軸心國），又點會搞到最後投降？
山本五十六都話唔夠美國打，係上面班痴線佬死都要打打打，唔係固執又係乜？

日本仔南侵原因係美英禁運無石油同橡膠
仲有偷珍珠港又做得唔徹底
日軍由中途島前都贏居多 但戰略上輸到仆街

支俄看似贏家實則輸家
支那因為韓戰爭落俄佬成身數搞到後面大饑荒都要還比俄佬+永遠失去台灣
俄佬因為追數心切結果埋下後中蘇交惡嘅伏筆
最後冇左對方back up而間接解埋體

美國看似輸家實則贏家
戰後得到南韓哩個堅定盟友+完全掌握台灣=放隻狗喺正支那門口

日本連奧運都衰埋真係唔知點死

無既 宜家全世界一齊死唔怕啦

唔係日本我都唔知youtube有鎖區呢件事

食藥啦
講緊一戰後喎，無啦啦講咩明治維新

當年美軍推到上鴨綠江
當年比我都保東北唔要鬼島

試下唔變歷史台先 如果唔係又世界大戰

我嘅意思只係樓主 任意拉長縮短時間線 抽出有利證據

咁嘅方法基本上 套落任何一個國家嘅歷史 我都可以搵到相同嘅論證

XX後，XX硬頸式豪賭冇一次係贏

如果你北京奧運, 佢真係會變左做滅口 而唔係隱瞞

都係比較姐,日本點衰都唔會衰得過韓國

我以為南雲早咗縮無打到盡係常識

睇AV盤生意就知，亞洲地區差唔多得佢獨市搞，全世界都係佢市場，但咁都可以搞唔起，而家仲要俾其他competitor打殘
動漫又係，明明係佢最出名，差唔多係佢獨市，但係可以搞到個行業慢慢萎縮

日本人唔係硬頸式豪賭，而係好多時不思進取，而且又緊張面子
相反睇吓韓仔，佢喺咁諗辦法同世界接軌
一開始啲鬼佬都係笑鳩佢地，好似PSY咁，紅其中一個主因係因為佢個mv on99，好好笑
但韓仔勝咗面皮厚，繼續諗辦法同歐美融合，呢啲咪marketing嘅典範

本土咸片要打格 出口果d就唔駛 但唔柒唔出口

已經好就on9

日本人除左硬頸外，另外都有顆好自大／信既心
咩都覺得自己作風係最岩最正確，又唔肯跟人學習

韓國根本文化係周圍痴
古代痴支那 現代痴歐美

咪玩啦
石油危機之後日本車dominate美國市場係事實
根本到今時今日美國車都未come back
喺車呢個範疇美國佬先係只顧本土市場唔撚理全世界

上面有人話明治維新係抄人所以要還

還乜? 還錢?

臭蟲論

事實係美國車狗也不屌喎
大公路主義 馬力=一切
仲有同石油公司夾埋將啲車有咁食油整到咁食油
買條毛

一戰後。。。

過多兩年玩厭就收皮，當年一樣有vine，班00後未玩過老土當時髦

日本唔硬頸，d人點會崇日丫

係求其嘅，日本d嘢你會買咩？

made in jp or china?

身體好誠實

佢地係堅持做好一樣野
但如果唔理市場需求就遲早仆街

呢個觀念去到依加年輕個代既日本人都仲覺得冇問題，認為應該繼續咁落去

其實共慘黨一樣
只係因為以前鎖國, 無咗幾十年

2022 爆多次囉
京奧又嚟了

師兄係咪聽開垃圾， 講質素jpop 贏你十條街， 不如你講下你聽過嗰啲咩jpop嘅歌？ 韓團贏嘅唔係歌，而係靠明星， 之前有人試過將某男團嘅歌拎走背景音樂之後，發現出嚟嘅內容都係垃圾。 反言 人哋日本啲歌清唱都得呀

堅持海軍比例，同英國反面
堅持打支那，同歐美列強反曬面
All-in三國軸心，德意同你表面結盟，心底根本睇你唔起，冇當過你真正盟友
堅持打美帝，結果比美帝打到仆街

樓主對歷史既認識好有限，超級粗疏。

當年日本經濟點？發生咩野事？美國對日政策係點？

全部都無提

日本人真係固執到on9

笑死
Intel我唔撚知
但係美國車真係唔係比人打殘，係真係唔掂
日本車又慳油又無嘢整攞晒個市場係好合理

日本夠大把人整啦
根本東北人種面大單眼皮既多架啦

泡菜撚全面進場打飛機
你哋根本唔識欣賞jpop 嗰種治癒性， 講嚟講去淨係識講akb。
米津玄師，back number，androp，uru， 春茶，kobasolo，ヨルシカ ，鎖那， 菅田將輝， 你又聽過未？

有曬心理準備畀人鬧我係毒撚同五毛

大公路主義 馬力=一切
Size大就算 外型wfc
仲有同石油公司夾埋將啲車有咁食油整到咁食油
買條毛

打仗其實無贏家，美國都係慘勝（近代美軍玩cod唔計）
守門狗有日本台灣其實都好夠，易守難攻，再睇返近幾年，韓國奶共奶得好犀利，如果中國繼續強大不出十年槍頭可能調轉，但咁岩trump上場打亂晒，依家又有加肺炎，世界又要大混亂，中國依家日產口罩已經夠自己用，好快可以出口做救世主
到時奶共有口罩，trump輸大選，拜登上台，好快各國又變奶共不遠

電影軌比韓國連車尾燈都見唔到

日本咪一樣

本土決戰冇畀一個核彈阻止過, 原因係蘇聯喺滿洲國出軍喺短期內隊冧關東軍。

誠哥起慈山寺
啲瓦片要喺日本訂

志蓮淨苑呢啲彷唐建築
只能去日本搵資料搵素材
支那乜都無剩

堅持海軍比例真心on9 果陣亞洲國家無一個海軍係勁 邊似得歐洲咁多列強

jpop出名既真係有d難up得出
極其量只諗到LiSA同Aimer 可能真係無留意開

Kpop d包裝同marketing做得好係真
但作為產業黎講我唔會話佢健康
成班細路未接觸過社會就瘋狂練習
競爭太大 努力同收穫係唔成正比
紅唔起既話打擊都好大
而行內亦有大量唔見得光既野
勝利單野其實真係一小部分only
實際上好多政治同商業操作

當然jpop都有佢既陰暗面
熟既巴絲可以補充

美國無航母日本唔會打中途島
咁佢自己海軍唔會比人滅哂
咁都重有得打

認真，一兩米近距戰武士用刀一定快過支洋槍。

你啱 美國不嬲話保持中立 羅斯福想打 但好多阻膠

基本上每個國家佢都可以list 到一堆 「堅持但失敗」的例子架啦

條友搵野黎講
in hindsight

比搞笑藝人同地下偶像果d食哂大部分市場先後知後覺去玩年紀三十後果d直頭係七老八十老人家玩電話禁咩都唔識

陸軍班豬西
以為睇過我的奮鬥就係自己人
根本德國當佢地垃圾

DSE maths/extended maths既syllabus搞成咁
全亞洲仲有咩地方既中學數學課程淺得過香港？

咁嗰班泡菜踢人唔踢波係泡菜問題啦

果陣珍珠港邊係備戰 班友當渡假 個個星期開P

有冇史料證實德國當日本垃圾？

因為固執而成功你又唔提

崇日撚

其實成個美國一早備好戰，只係等借口
軍官心態上可能係，但所有戰略準備都做好晒

Av都無以前咁好睇
架妹又無以前咁索
人又越來越短命
仲要越來越奶支
玩完了

大家咁話 la， 你鍾意泡菜我鍾意日本， 唔見得你好得去邊

垃圾泡菜撚

指出日本壞果一面，在香港只有兩個後果

1.俾班崇日撚瘋狂式問候
2.被指五毛

結論：在香港唔可以亂屌日本，崇日永遠是對的。完

仲有肖像權真係好on9，amazon/hmv買隻碟都無封面睇下

日本人太多無謂嘅堅持，唔識轉膊
賭贏個陣係優點賭輸就係缺點

當初大佬悉心栽培你既底線係唔好威脅到佢
一威脅到佢咪做鳩你，駛撚比面咩，又基地又駐軍
唔好唔記得當初係GHQ同你做完個大手術，見冇咩復發機會先比返個國家你

講緊一戰後，仲明治維新？

山本根本唔想打美國 係國內壓力
不過點都要偷襲 唔係比人準備好都係死

生活過日本一年
佢地無論做任何嘢都係固執
錯到7彩點都係唔肯聽人講堅持自己嘅哲學
佢地認為啱嘅嘢，天皇都叫唔停佢
正經嘢唔做，淨係永遠做埋d無謂嘢嚟修飾包裝自己
無一定EQ真係唔好同日本人共事

香港人同日本人
各有各好同壞
但問心會鐘意同咩人一齊生活工作玩？
Absolutely 一定係揀香港人

Netflix有套講二戰片
佢話我的奮鬥德文原版 對日本都係貶意

全球都吹緊kpop韓風
得少部人聽係無用

南雲肯打多波打埋企業號都差好遠

其實屌日本我覺得冇問題， 老實講我覺得日本人真係唔撚識做生意，某程度嚟講我覺得佢哋其實係喺國內圍圈打飛機。 仲要今次處理疫情唔撚識變通，甚至我覺得其實日本今次都幾失敗。

但係我唔明屌日本點解關泡菜事， 冇了解過Jpop 就一路係咁踩， 然後不斷捧高Kpop， 抵你畀人屌㗎喎。 最好笑係班泡菜撚屌人嘅時候又冇論據， 頭嗰幾句屌完之後下面八成都係喺度吹Kpop 有幾好。你屌人jpop都畀啲理由呀， 純粹喺度打飛機， 仲要笑人崇日撚， 嗰啲真係唔值得尊重喎， 都唔撚用腦嘅， 一見到啲人屌日本就出大呢自high

你確定唔係全球吹緊歐美風然後韓國再跟？

失敗咗=硬頸
嬴咗就=堅持

呢個post討論既時間軸係一戰後開始
我夠可以話明治維新、日俄戰爭，但呢堆事件係一戰前
巴打不妨講下一戰後既日本有邊次豪賭係贏

好心啦，屌日本還屌日本， 泡菜撚出少次嚟打飛機得唔得呀， 你哋同班支那人一見到美國有確診數字然後就打曬飛機喺度吹中國好勁有咩分別

潛撚咗

我邊隻字話全球第一係韓風？

由頭到尾講緊既時間軸就係一戰後到而家，無拉長無縮短
係有d人無啦講明治維新、日俄戰爭出黎混淆視聽

Youtube其實我見日本都發展得好好？你望下嗰面啲大型Youtuber，例如hajime社長，魚團呢啲，人氣仲好過電視明星

邊有得贏

我都冇話全球第一係歐美風， 但係講佢哋啲歌嘅風格嚟講我覺得似係歐美嗰邊啲歌嘅風格， 所以我先覺得係流行歐美風先然後韓國再跟， 師兄係咪閱讀理解攞U

a

又諗起萬歲衝鋒 vs M2機槍

日本二戰後係咪對巨大機械人情有獨鍾？

港共一樣

縮番入你老母個閪頭算啦

印象最深刻係當年福島核電廠洩漏，話自己搞得掂，拒絕咗美帝幫忙

結果呢？大家有眼睇

我認係唔夠detail or accurate，巴打有冇興趣補充下？

拿我無屌過日本j-pop捧垃圾k-pop
我只係想講太多應該過半數香港人仲係沉醉於崇日果個zone
唔知甚至知又白內障過瀘哂日本人嘅醜惡都做好多仆街嘢仆街過香港人嘅事多不勝數

打到底結局咪兩粒原子彈

當年有啲廢老話日本偷整核彈怕比美國知

其實一二波係偷襲，所以美軍損傷比日本大
之後會55波或者可能會輸

最多日本死遲幾年姐
根本改變唔到美國生產結果
果堆艾塞克斯級同巡洋艦改裝航母 仲有商船改裝護衛航母

日本人係公民質素果方面真係領先全球
但係講到遇到突發野、要變通真係好唔掂

最近睇netflix套二戰紀錄片
軍令要日本航空母艦既飛機全部上晒同一種彈藥先可以出發
中途島戰果時，個將軍本來下令啲戰機由對艦武器換對地武器，換到一半果時，美軍艦隊黎到
日本個南雲大將唔肯俾手上一半未拆對艦武器既戰機起飛先，寧願等全部飛機又再換番晒武器先出擊
搞到幾隻航母一日內冇晒

到最近搞武漢肺炎，又係搞得唔好
陽性同陰性既人擺係同一隻船上
只得一條線分隔
感覺上好似一冇左規則去跟就會方寸大亂

三文魚好尊重食三文魚嘅av女優

無記錯當時企業係自己單架追擊
幾個聯隊加埋點都擊破到掛

聽親偽毒源啲歌 聽到一半總會插出嚟講嘢

我有睇過少少有關日本既原文，佢係講緊世界種級分三種層級
Kulturschaffer, Kulturträger, Kulturzerstörer
只有雅利安人係第一級, 因為佢哋創造文明
日本人呢類種族係第二級, 係文明承載者, 雖然文化表面唔同, 佢哋既文明根本都係源自雅利安
第三級就係猶太人呢啲, 係文明破壞者
其實我睇就唔覺對日本有咩大貶意, 雖然最後都係讚自己係最勁

成日聽到最尾會勁大聲講嘢 嚇撚死

其實你係到講緊廢話，我將你句嘢德國換成中華民國，大英帝國etc 都可以係當時稱霸全球啦

sorry，我用錯人稱唔應該用個「你」字
咁當然啦，你見藍絲咁多就知咩事， 有啲根本上就係日本人嘅劣根性， 其實我覺得日本佢個社會係好醜陋， 但係唔代表佢創作出嚟嗰啲歌係差㗎嘛， 我唔gur喺呢個位啫

明明講緊日本，跟住就話其實全世界都有類似既例子，所以就求其搵野黎講
跟你地套standard，咁乜野都唔洗講，所有野都比你地無止境咁generalise

切腹（日文：切腹／せっぷく Seppuku ?）是用脇差等刀切開腹部的自殺儀式，主要為日本武士所實行，日本文化中，將切腹視為有尊嚴的死法。

咁都5個負評
連登仔真係井底之蛙

老野一名，聽慣jpop ，kpop 不了。

你講撚到佢輸身家咁款 點撚解人地輸到咁都仲係全世界最有錢果幾個國家 要續樣危機去計嘅話美國都大蕭條次按又雷最啦

德國係咪當佢垃圾唔知 但係我好記得陸軍同海軍自己鬼打鬼
打到連買整同一部飛機個blueprint都要買兩次
搞到希特拉都問日本陸軍同海軍係咪唔同國家

一戰勝利國但外國輕視日本人，日本見英國成堆植民地，但唔比日本有，美國禁運油，令日本超窮，曲線逼日本攻略有原料既地方。

日本打同唔打都死路一條，逼狗入窮行，唔打唔得。

偷襲係佢目標，硬打未必贏，如果輸會好大獲
今日睇返可能覺得錯失機會，但當日睇係日本偷襲成功

屌你自己話唔熟jpop但又屌佢係想點

衰在香港人當鄉下返，一樣不思進取

1919年巴黎和會日本提出種族平等議案，啲鬼佬睬日本都戇鳩，日本作為戰勝國都依然被輕視，尤其因為佢哋既種族
二戰之前其實個個白人國家都係咁racist，只係戰後英美澳呢啲國家拎光環搞到啲人只係集中喺德國既種族主義上面，其實黑人同亞洲人至少喺德國戰爭未進入逆境之前，喺德國既境況應該好過晒喺美國澳洲呢啲地方

終於有個正常人， 唔知以為上面條友係kpop打手， 成篇文喺度吹噓有幾勁， 但係講jpop淨係識 akb， 真心想知上面樓豬幾多歲

思路正確

聽慣kpop偶像嘅好自然會拎其他國家偶像比 因為韓國樂壇得偶像紅 唔知除咗偶像仲有其他歌手

日本仔諗住講和咋

據說南雲忠一咁平庸都做到中將，係因為日本軍隊要論資排輩，同一年都要分"床號"，即係喺軍校既排名會決定學生瞓邊張床，呢個床號就會跟一個軍人一世，首先要升資歷高，之後再升排名高，不論能力 好似話珍珠港南雲冇發動第三波攻擊其中一個原因就係呢條友太細膽，山本五十六都話知道呢條友炸咗兩次已經好難得，所以算

你估個個好似你咁祟日咁撚毒咩on9仔
依家就係講緊日本喺歌影視方面既marketing 同銷售策略出左本土近乎零，你講嗰啲歌手名相信大部分人聽都未聽過，咁點會有國外生意呀，啲人都走哂去聽歐美/kpop啦
你出街問下人識kpop定jpop多？ 人地就係Marketing做得好，搶哂市場佔有率番黎呀。
就算你啲jpop質素點好點好，無人買咪又係要收皮

日本無錢，中國「有錢」

偷襲成功左又點，射多幾個原子彈咪又係要即係投抗lol

日本廢老文化好嚴重，特別政界果層，係固執要面到仆街，同支那有得fight

係柒先本土搞唔掂 出步兵

連登思維

鍾意聽j pop＝ 崇日，戇鳩，毒撚
鍾意聽k pop＝ 潮流

掹槍動作細過拔刀

但係跟嘅問題係咩？人地跟住個大巿場改變迎合市場搵錢
Jpop都好有自己風格 咁咪日本自己人欣賞囉
無必要理外國 以前聽日本朋友話日本國內巿場都搵得夠錢 唔洗比較嘅

如果日本民族性格唔固執其實一開始就冇辦法完成到明治維新，學支那人咁"識變通"，咪搞撚埋啲乜鳩中學為體西學為用最後咪收皮
日本人抄西方嗰陣係抄得好足好徹底，連軍官食飯既禮儀都要抄足埋，唔會抄一忽唔抄一忽
先至可以做到亞洲唯一一個戰前現代化成功既國家

贏左可能有直接威脅美國本土既機會
再用生化武器搞西岸
打唔贏都拖住巨人先

我都覺得冇咩好比較根本唔同野只不過唔好一味吹捧或都一味踩

佢講上陣殺敵用槍頭刺刀

呢個的確係好大問題， 所以我咪喺上面嗰幾個留言講過話日本人做生意根本就喺國內圍圈打飛機， 成日以為做好國內就得。無論佢哋做game做動漫都好啦，其實冇乜點諗過國外市場。 佢哋甚至唔會擺啲gal game上steam。

btw， 師兄呢啲咪叫理性討論囉，吹捧kpop嘅泡菜撚收一收皮先

好似係講緊日本刀?軍刀?
點用黎切腹?

啱呀， 我都唔會話吹捧jpop， 但係班泡菜撚就鍾意一味踩人哋去抬高自己， 都唔明佢哋做乜鳩， 有乜好比較啫

明治維新之後教育過於維穩

日本最成功既硬頸：本土文化

正正係咁硬頸
佢地好多文化先一留保留到。
好似音樂界 都係本國歌迷主導
先唔洗跟住世界走

一直對kpop無興趣
仲要成班人做人

每個國家地方都有好有壞一面
但如果永遠只睇到佢好果一面就完全肯定果個國家係好嘅，呢d叫無知
有人指出仲有實證班崇日盲仲喺度死撐護主
最慘嘅仲要抵毁自己香港人嚟抬高日本人呢種行為更唔要得
日本沒有想像中好
可以欣賞同學習佢地好嘅一面
但否定同唔理壞嘅一面之餘仲自踩呢種做法係錯

點會無問題 正係無自己嘅流行風格 盲從歐美已經唔好
而且韓團仲要大部分向國外買歌 連比資源培育自己樂壇嘅創作人機會都無 情況就好似香港以前直接翻唱日本歌一樣
結果造成創作人嘅斷層 翻唱/買歌大潮完結之後歌曲質素參差

90年代？
有無例子？等大家學吓嘢

星球大戰複製戰紀

2020年山下智久

199x年反町龍史

講到好似得日本有利益咁
互惠互利
日本如果比ussr拎左的話對美國都危險

其實潮流野好易被取代

你見幾代人都做首相你就知

二戰後唔熟唔評論，只講1918-1945
1.簽華盛頓海軍條約算豪賭?這份條約好似用來限制英國海軍發展多D，英國自19世紀起一直保有制海權，一戰後更加做埋中東霸主，由英國本土到印度的海路係全面畀英國控制住，呢條條約限制英海軍數量，令英國放棄自拿玻崙戰爭後的信條:海軍數量一定要超過世界第二大海軍加埋第三大海軍既綜合數量，而睇返20-40年代既歷史，英國既制海權係逐漸喪失左畀日本同美國，變左將重點放返係印度洋同北海個面，日本初期打太平洋戰爭先打得咁順。日本簽呢條約都唔係完全蝕晒底。
2.打支那應該係指1937年開始既中日戰爭，留意返時間軸上日本同西方陣營完全反面係1940年歐戰爆發同簽左三國同盟條約之後既事。打支那唔係錯，只不過錯在陸軍唔識見好就收，拖左黎打，如果唔係唔會發展到1940入侵法屬印度支那同英荷東南亞殖民地。留意返日本20年代係幣原外交下走和平路線其實幾得西方陣營人心，加上作為國聯常任理事國都做過下野，20-30年代中既中日爭端其實民國都係食晒下風的。同埋仲有樣野就係巴黎和會時日方提出人種差別撤廢案，但歐美WFC，呢個事件對自稱脫亞入歐既日本所造成既文化衝擊都唔可以忽視。
3.係當時地緣政治格局下無得唔ALL-IN三國同盟，英日條約係20年代因為華盛頓會議而被迫終結，美國走孤立主義加上視日本為太平洋潛在對手下雙方無可能結盟。意識形態同一戰後西伯利亞+滿蒙爭端亦唔會容許日本同蘇聯結盟，淨返落黎可以結盟既大國真係得返德國同意大利。
4.堅持打美帝呢PART我都同意既，但點解堅持打係咪同同盟國都有關係呢?同盟國一直堅持要軸心國無條件投降，自開羅會議後每個會議都不斷RECAP既必要條件，係中國大陸、滿蒙、台灣、朝鮮都投資經營左四五十年既日本，有冇可能咁順攤一下子就放棄晒呢堆先輩用血汗換返黎既野呢?
5.玉碎與其話係賭博，不如話係國民性、軍國教育下自然而然既產物，冇一批極度愛國、信奉武士信條既國民，邊有可能會出到一個全民皆兵既政策?同樣係法西斯，意大利就有版你睇

賭博每個國家既領袖都會做，只不過係成王敗寇姐

日本咪一樣有人造人

垃圾官僚主義 全國開花

泡菜九成

垃圾文

東芝推hd dvd 失敗
世嘉推遊戲主機失敗
聲寶近年蝕錢搞到畀富士康

咁 kpop 偶像轉solo歌手成功例子比 jpop 多好多,
淨係比偶像嘅話 jpop 已經完全被hi打,
jpop 近年solo 最勁嘅米津都係作vocaloid 歌起家,
正統 solo歌手 jpop 而家都唔多突出,
比起2000年代幾個歌姬平分秋色完全唔係一班

死要面子

依套咩黎?

我睇電視有個係日本住既香港人話,
日本唔同香港全部人同一時間興埋同一樣嘢
好多唔同類型既嘢都生存到,有觀眾支持

仲有,睇你相唔信本土就係國際啲個講法

你邊度聽返黎韓團向外國買歌？
以我所知，韓國間間出名又紅果幾間公司都有自己製作人團隊
你可以話佢地快歌風格偏歐美，雖然呢樣都幾以偏蓋全
因爲打開榜單，最少一半以上上榜既歌都係韓國出哂名既抒情慢歌或者中節奏輕音樂等，大紅既偶像快歌其實先唔係主流，咁仲點會冇自己風格？
唔通IU，樂童，臉紅的思春期果類又係歐美風咩
根本好多人對Kpop都係一知半解
正如唔熟Jpop既人都唔會話日本得果堆偶像派歌手啦

仲有上面有人話冇謂比較，呢頭又有人話人整容又盛
唔講唔知全世界娛樂圈得韓國人有整容
最近佢地既日本夠大把人整容啦救命

十幾年前東方神起，BIG BANG果類冒起已經好多人話Kpop即食文化好快會收皮
點知過左十幾年Kpop發展一直都有升無跌
BTS連續幾年上哂Billboard榜又拎獎，第二隊出現只係時間問題
概然韓國組合都係唱歐美曲風，點解歐美人仲會肯聽亞洲人唱返同一類歌？
唔講Jpop，講下亞洲都出名既中港台Cpop,泰國Tpop等等
咁多個地方都係得韓國做得成功會唔會就係因為Kpop有過人之處值得其他地方學習？
唔好用咩包裝去講，單純音樂造詣舞台表演實力到歌曲本身（節奏，語言本身）在好多Kpop迷心目中都係非常有質素
特別係BTS既歌，因為佢地唔係單純唱情歌咁單一，本身係Rap團所以好多歌都好有意思
鍾意聽Kpop既人甚至覺得成種語言唱起上黎係好聽過日文泰文廣東話普通話啦
就Rap而言已經比較順口，當然呢樣係好多人既主觀意見

雖然呢個post提Kpop非常敏感
但又唔可以話佢地錯哂
因爲間接帶出左日本人固步自封既思想

已經整緊可動高達啦

山本五十六係實力差定冇運？

九成就誇張左啦
俾盡都係六成

其實日本有能力研發
或者日本最明白自己製造唔到一樣野既痛苦
就算舊同冇咁好都係真正自己生產
香港冇工業產業鏈只可以到處買 加價或者缺貨都令香港重創

打美國嗰part日本可能係戇鳩，但講到主動打支那就唔多認同，其實當時日本都尚算理智知道自己冇可能食晒全個支那，最理想一定係喺支那當地扶植親日傀儡政權/軍閥再從中得到好處，好似當年養住奉系自己背後慢慢經營東北三省咁

日本有班少壯派痴綫佬呢個就一定，但廣田内閣時期軍部同政界仍然未失去平衡，廣田三原則其中一條就係盡可能和平解決中日爭端，主力鞏固滿洲抵抗共產主義擴張，不論是靠攏西方的政界同反共既軍部其實都認爲可以接受，絕不是教科書所講既下克上，或者軍部綁架日本内閣云云

蔣光頭係西安事變之後已經比蘇聯綁死，當時蘇聯無意係歐洲同遠東同時陷入消耗，所以就希望挑起中日戰爭緩和係遠東既軍事壓力，西安事變就係西北軍-共產黨-蘇聯聯手將蔣介石夾上戰車，而且蔣介石始終無辦法放棄滿洲，奪回滿洲就意味住必須同日本開戰，而當時蔣介石判斷要打贏日本就一定要有外國援助，偏偏77事變之後列強多數偏袒日本，得蘇聯願意援助蔣介石，當時德國派出陶德曼調停，但條件係要蔣介石放棄滿洲，接受華北自治加埋清理國内既共產黨，簡單來講即係要接受日本既條件，於是蔣就決定一不做二不休將戰火推去上海租界，係國際社會面前製造出中國軍民抵抗日本侵略既形象

但英美法覺得蔣介石刻意將戰火燒到自己身上，唔鬼理你，連德國都放棄埋蔣介石，蔣介石就惟有依賴蘇聯既軍事援助，於是支那就無啦啦做左蘇聯既人肉盾牌

啲髮型真係幾十年不變
見到啲牛郎好似返去10年前

仲有班Johnny仔永遠都係五色戰隊出場打筋斗

齋講lend lease policy
已經睇到美國立場 與其備戰程度

大阪世博幾成功嘅

我不嬲反蝗語，不過呢個真係有時手快，sor

我知，所以不嬲都麻麻iz one
不過ioi嘅chungha就like爆

我同意㗎，成功嘅團體踏咗幾多dead body
但正因為咁先可以令到top嘅團體咁出色 或者製造到好多top嘅idols

每次唔小心睇music station都以為自己返左廿年前

動漫,娛樂文化,食物,景點,囡囡,科技 etc樣樣都世界級.....但

我冇屌jpop，我淨係同意佢哋宣傳唔夠，我咪話咗佢哋好多有實力但冇人知
我亦唔係咩kpop打手，只係以事論事

首先講kpop/jpop就緊係講主流流行音樂，等於cantopop係指主流廣東歌
當然知日本音樂界有好多唔同類型，例如rock metal之類，但呢d我唔肯定當唔當jpop一部份，咁當然kpop都有非主流

不過由頭到尾我都係講緊主流pop music 嘅樂壇，亦都冇踩低jpop，只係佢哋咁多年嚟將最面嗰浸推喺akb度，係非常失敗

我本身係廣東歌痴線佬，好少聽其他歌，最多聽下國語，我喺呢幾個月因為韓仔支持反送中先開始聽kpop，喺之前我兩邊都好少接觸，真心fair
但jpop我淨係識akb，奶木板，其他真係唔識
kpop hit嘅我識bts, iu, red velvet, blackpink, twice
(兩邊都係純粹新聞有賣先記得)
明顯kpop嘅普及化成功好多，咁呢個係咪反映實力我就唔知 (不過bts, iu, rv 都公認有實力)，而akb就明顯純偶像派 好似twice咁，呢方面kpop已經完勝，佢哋推到最面嗰浸嘅有實力派又有偶像派

我冇屌jpop冇實力，只係話佢哋宣傳唔得，你睇清楚D先，可以睇上面個reply

因為bp我都唔知算係實力定偶像所以冇寫到 不過d歌真係好有強烈風格，都算係kpop成功嘅好例子

仲有就係lisa可唔可以收一收皮先

後期日本同美國都 deal 緊點完左場仗
不過你知日本仔deal 野幾咁慢...
一路都攪唔掂
最後美國收到風蘇聯打算進攻北海道
萬一俾 ussr 攞到就對美國好大 J
所以拿拿林整兩粒核彈去完事

sor我睇錯你講嘢。你講得好啱
所以jpop班idol真係揀錯發展
你入得所謂樂壇 點都要識唱幾句掛係咪先
唔會話自己係idol就真係得個樣…

歌手嘅話，我都唔知點界定…kpop一樣好多其貌不揚但好有實力嘅group member，咁我當佢係偶像定歌手？IU又算係偶像定歌手？要客觀比較就當然係攞兩邊最hit嘅人/團嚟比 但日本嗰邊宣傳真係好差，有幾多勁人都好難入屋

努力友情死牛一邊頸
講就好聽，事實上只係一班人要埋堆跟住人地set 既rule先識到嘢
仲好鍾意欺凌有異議嘅人

呢嗰係同品種有關...冇乜國家會禁止你帶錶，但好多國家禁止人民持有某啲刀（日本刀常常在列）更唔好講帶勞可以炫耀，帶把日本刀出街基本上就等俾人拉...

真心唔識先以為係咁
利申先我反韓反咗好多年 以前都成日笑鳩kpop人造人/冇料到 同埋不嬲都係日>>>>>>韓，係今年經歷反送中我先由反變做欣賞 順便聽埋kpop

我以前一路對kpop誤解 就好似你咁，直到聽咗先知原來咁有料 (而且我係聽最hit嗰d先，唔係挖掘冷門)

同埋小修小補多數藝人都會，但大執真係冇一路想像咁跨，真心冇可能9成，同埋其實日本整容都好勁 近期代表作不得不提小櫻花宮協 整得仲跨過任何一個kpop idol

因為日本陸軍有一部分死都唔肯投降
天皇話投佢地都唔肯投
到炸左第一粒原子彈仲要覺得係普通轟炸

然後俄佬岩岩好打完納粹德軍就想食埋日本
見到美國佬打左核彈仲要立即狗衝攻破滿洲里
就係為左分一杯羹

支那狗一千零一次有得踢世界杯決賽週

你唔打撚到好似浪容劍心咁根本上係好難整得斷

除咗上面楊玉環講嘅，仲有想補充
想問kpop點樣歐美風法？我都幾麻麻歐美音樂，但kpop好多都啱我聽
真係走歐美風嘅 我諗到"面紅的思春期"

其他楊玉環都講晒，韓國根本唔需要買歌，佢哋D創作人多到癲，睇下近年香港買咗幾多韓文歌改編就知 (當然日文都多但明顯大跌 依家我保守估日韓持平) 所以創作力唔需要懷疑

kpop嘅風格可以話係自成一格，有歐美推崇嘅節奏感同動感 但亦有好多佢哋自己嘅特色，我諗就算鬼佬鬼妹都冇人會覺得kpop係抄歐美風
同埋都係嗰句 我冇話過jpop唔得，我係想強調佢哋走唔出日本嘅原因，咁你話淨係食內需都夠嘅我冇嘢好講啦

而家嘅日本仲有人肯做神風特攻隊咩 幾時先肯用無人機

嵐iFBI唱片銷量贏咗，搶走bts fans 吹咗好耐個世界第一唔知上邊嗰位點睇
其實係j 家特別垃圾，睇場演唱會都一定要日本地址又咁多左限制，日本其他組合都冇咁煩

[0114] 2名連儂手足凌晨於粉嶺站被大批警員拘捕

元氣感
又係精神論，佢哋好鍾意d 星表現到自己好努力咁

所以點解依家會bts上晒神枱
咪因為佢哋實力真係好高 又識創作
完全收晒以為kpop冇料嘅人皮

用一隊實力派嘅團體嚟代表kpop真係最好不過

但係jpop近年就搵唔到咁嘅代表 呢個真係好大敗筆
實力派上唔到國際視野 淨係食內需

人類總要犯同樣的錯誤

漫畫解說封到仆街
架仔識唔識咩叫Fair use

靚而無用，一塊鋼唔會因爲你打幾千下就勁啲

好撚多game出日文唔撚出翻譯

如果今年係北京搞，就根本唔會出現武漢肺炎啦
根本就係人為

硬頸而成功嘅例子都一大堆

佢地唔用email仲係好多人用fax

日本今日既刀匠地位好撚高
先唔講本地日本人自己鐘意
海外班白皮豬鐘意到不得了
訂單多到要排幾年隊先肯同你做一把
仲要幾十萬到過百萬不等

斬一下就崩，唐刀係古代放棄咗好耐

真定假個情況咁撚嚴峻咩

唯一最贏得多，就係甲午戰爭

仲有 福島核電廠 一開始拒絕美國幫手降溫

呢個真係 鎖國咁款 YouTube jpop 得分幾鐘當廣告算

仲有係日本 Yahoo多人用過Google

我諗全世界冇乜邊個地方用Yahoo搵野

一崩 二裂 三斷

日本Yahoo 獨立公司嚟，唔係全球嗰間垃圾Yahoo
佢本土發展得好，唔用google 有咩問題google 近年又多censor ，doodles都越嚟越政治正確，外國都開始有人鼓勵用DuckDuckGo

雖然印度佔唔少，但上年全球下載數15億好撚誇張

打仗用口罩打？

唔知紅樓夢係幾時架呢？原來係清朝

信長

可惜只是 裝飾品

曾經風光過，所以認為自己國家仲好強勁，追唔上潮流嘅變遷

香港一定要重視日本呢個故事，否則我哋一樣走上相同嘅道路

Hello 新型人

其實你鐘意jpop 唔一定要話kpop垃圾
只可以話你冇了解過又虛有優越感

邏輯上近身搏鬥鎗真係無敵，應該無刺刀按在鎗上喱樣設計出現。 其實軍隊全部要練近身肉搏同用刀或刺刀，因為用鎗近身作戰真係有好多限制。

其實真相蔣介石從來無當過日本咩一回事，亦非「大患」，蔣相信只要大陸無內患同穩定發展，日本人直頭可以不理。—》「...當年蔣介石為其「攘外必先安內」 的政策辯護時，也說過：「日本人是疥癬之疾， 共產黨是心腹之患。......」

而希特拉更加同中華民國合作愉快，根本唔想對中宣戰，反而想培養中國成自己人「前後夾擊蘇共。」

但實際情況出到嚟都係和學為體洋學為用
但個殼係扮西方

坦克搞唔掂啦嘛

連衛兵 文字獄

隔住大大個太平洋點閃電戰……
偷襲咪最多一、兩次

就連上屆世界杯 對比利時都係
最後開短角球咪好 又輸

一早已經封城殺哂班武漢人
唔比佢地惹到北京

winter Olympics 就wfc

韓國果邊有冇玩？

得番av業務蓬勃

呢樣真
試過諗住Online買歌(數位版)
試左好多個網都block 開海ip, 唔block ip 去到俾錢都話不接受海外
搞左成個鐘都買唔到
嬲嬲地search 直接揾download 1分鐘搞掂
想支持下日本歌手都唔得

巴打思維清晰

日本刀依家係俾日本妹打J用既

CF. 刀劍亂舞

日本成日衰「加拉巴高斯」

自己技術先進得濟，結果走唔出去

大日本帝國覆亡

BTS根本可以用黎做亞洲人既光榮
你話佢地未紅到去歐美之前，鬼佬果邊邊會接受亞洲人唱亞洲快歌跳舞上佢地節目，PSY當年好多歐美人都係當佢小丑咁睇笑住黎睇
但BTS就打破左個格局，認真去聽睇佢地唱歌跳舞

利申：BTS普通男音飯

樓上成班又唔熟日本現代史又唔識現代日本經濟結構嘅人係度討論日本失敗

美帝國唔知密碼
就出古惑方法 問大日本帝國係乜嘢
大日本帝國真係蠢到答左美帝國

勢頭呢個字唔知係咪蝗語
但肯撚定呢十年左右先係香港興起
應該係大陸傳入
同“加大力度”，“優化” , "素質" , "吸睛"果期差唔多時間引入
一聽到呢個詞語UN耳到仆街
所以上面話叫人讀多d 中文果班年青人，你地俾大陸文化同化左就咪撚衝出黎柒啦

2012年12月7日上午6:35

【甲類、政治用語】
通過政府官方發言，經新聞傳媒襲用，流播擴散於大眾。極權者以新詞、節縮語取代舊詞，扭曲原有詞意，包裝政治目的，將中共想塑造的心態，灌輸到香港人身上。

【一劃】
一小撮人 － 少數人
一年一檢 － 每年檢討
一把抓 － 大權在握、控制大局
一步到位 － 水到渠成
一系列措施 － 多項、連串、整體措施
一籃子因素 － 各種因素
一簽一行 － 逐次簽證

【二劃】
人民幣清算平台 － 人民幣結算服務
人性化 － 人情味
力度要大 － 加把勁、增加資源

【三劃】
上馬 － 動工、執行政策、推行
上訪 － 陳情、申訴
上綱上線 － 羅織罪名
下行壓力 － 下跌、下降
口岸 － 管制站
XXX 大行動 － XXX 運動、XXX 計畫
大量預備工作 － 充分準備

【四劃】
不一樣 － 不同
不同類型 － 各類型
不存在 XX 問題 － 絕無其事、子虛烏有
不法 － 非法
不排除 － 考慮、懷疑
中央政府 － 中國政府、北京政府
中國香港 － 香港
予以肯定 － 讚揚
六七年反英抗暴 － 六七年左派暴動
內交 － 與北京政府關係、與大陸關係
內地 － 大陸 / 中國
內部矛盾 － 問題
公安 － 警察
支部 － 分行
心理素質 － 鎮定、定力
手段 － 辦法
方方面面 － 林林總總、各種、各方面

【五劃】
出台 － 推出
加大力度 － 加強、加緊
北漂 － 北上港人
奶製品污染 － 毒奶粉
打知名度 － 打響名堂
打假 － 掃蕩冒牌
打造 － 建設、興建、塑造
打造資訊交流平台 － 提供溝通渠道 / 交流工具
申領 － 申請、領取
申遺 － 申請成為聯合國世界文化遺產
正面評價 － 好評
正確理解 － 理解、明白
用到刀口上 － 用得其所
立法會產生辦法 － 立法會選舉制度

【六劃】
充份體現 － 盡見、彰顯
向暴力說不 － 不容暴力
回歸 － 主權移交
扣帽子 － 污衊、人身攻擊
有保留 － 不以為然
有關報導完全不正確 － 錯誤、子虛烏有
老百姓、民眾 － 市民、公民
老齡化 － 人口老化、老人增多
行動綱領 － 綱領、目標、要旨

【七劃】
低收入人士 － 窮人
別有用心 － 包藏窩心、另有圖謀
含金量高 － 高價值
妖魔化 － 醜化
完全不存在 XX 問題 － 絕無 XX、絕不 XX
完成得比較好 － 發揮出色
完成歷史任務 － 功德圓滿
成功學習 － 學好
成熟一件推出一件 － 按部就班行事
形象工程 － 包裝、買面子、貼金
扮演角色 － 擔當
把關 － 監察、監控
抓緊 － 把握
抓緊時間 － 從速、趕快
抓緊機遇 － 趁機、把握機會
投放資源 － 投資、資源援助
折騰 － 爭權
沉痛哀悼 － 哀悼
災害 － 災難

【八劃】
並無任何諮詢計畫 － 不設諮詢
事故 － 意外
兩手準備 － 周詳計畫、後備計畫
兩手都要硬 － 不可偏廢
兩碼子事 － 毫不相干
協商 － 協議及商量
到位 － 及時
和平崛起 － 中興
周邊國家 － 鄰國、鄰近國家
拔尖 － 挑選人才、培養人才
拔尖捕底 － 因材施教
拍板 － 一鎚定音、就此決定
拔高補底 － 補充
社會認受基礎 － 共識
表示關注 － 關心
表態 － 表明
非典 － 沙士 (SARS)
非物質 － 精神

【九劃】
亮點 － 焦點、重點
信息量高 － 言之有物
屍檢 － 驗屍
思想工作 － 說服
思想指引 － 綱領
思想準備 － 心理準備
持份者 － 有關人等、既得利益者
政策傾斜 － 政策優惠
施放催淚彈 － 發射催淚彈
查找不足 － 檢討錯誤、吸取教訓
活化 － 更生
活雞 － 生雞
相當大比例 － 大部份
負增長 － 減少、降低
負面消息 － 不利傳聞
配套 － 配合設施、客觀條件
重中之重 － 最重要
香港特區 － 香港

【十劃】
個體 － 個人
核心價值 － 要旨、精神
核心工程 － 要務、基礎工程
核心成員 － 中堅、骨幹
核心職務 － 主要職務
根據 XX 的規定 － 作出通知
涉賄 － 貪污、行賄
滅貧 － 扶貧
班子 － 同僚 / 政府官員 / 班底 / 內閣
責成 － 指示
特大嚴重事故 － 嚴重事故
特供 － 特權利益、利益輸送
特事特辦 － 破例
現有機制 － 現行制度
針對 XX 問題 － 解決XX問題
高端 － 頂級、高級
高度自治 － 自治
高度重視 － 注重
高度肯定 － 讚譽
高度評價 － 頌揚
高度讚揚 － 讚揚、表揚
高度關注 － 密切關注

【十一劃】
假大空 － 虛假
優才 － 專才、人才、精英
參與水貨活動 － 倒賣水貨
堅定不移 － 持之以恆、堅持
堅實基礎 － 打穩根基
培訓基地 － 培訓中心、學院
崗位 － 職位
強化 － 增強、改善
強烈 XX － 促請、敦促、籲請
強烈不滿 － 憤恨、痛斥
強烈勸諭 － 勸誡
強迫性交 － 強姦
強烈表示 － 表明
強烈譴責 － 批評、讉責
深化 － 加深、加強
深切慰問 － 慰問
深圳灣 － 後海灣
深層次 － 深入(瞭解)、根本(問題)、基本(矛盾)等等
理順 － 疏導
第二梯隊 － 少壯派、新生代、接班人
粗暴干涉 － 干預
粗暴干涉中國內政 － 批評中國政事
統戰工作 － 拉攏
貧下中農 － 農民
釣魚島 － 釣魚台
進行到底 － 堅持
進行採訪 － 採訪
進駐 － 移居
頂尖級 － 一流

【十二劃】
單位 － 部門
創造條件 － 開拓、開闢、條件
媒體 － 傳媒
媒體炒作 － 傳媒失實/誇大報導
惡劣政治影響 － 敗壞政風
提高生活質素 － 改善生活
普教中文 － 普通話教中文
景點 － 名勝
最高領導人 － 首長、元首
渠道 － 途徑、方法
港飄 － 旅港大陸人
登陸 XX 市場 － 進入XX市場
硬道理 － 真理、正道
落戶 － 移居
超標 － 過度、過量
進軍 － 進入市場
達標 － 及格
發表講話 － 發言
絕不手軟 － 決意
結構性原因 － 底細、內情
集體決定 － 專權獨斷
集體領導 － 寡頭政治
黑材料 － 醜聞

【十三劃】
傷害中國人民感情 － 令中國人傷心
勢頭 － 趨勢
新來港人士 － 新移民
新香港人 － 新移民
搶灘 － 爭先
極度遺憾 － 痛心疾首
滅貧 － 濟貧
經濟條件不好 － 貧窮
落差 － 對照、出入
落實 － 實施、推行
裸退 － 官員或公職人員退休
跨度 － 差異
零意外 － 無車禍
零距離 － 親近

【十四劃】
劃清界線 － 割蓆、絕交
團隊 － 成員、同僚
敲定 － 確定、肯定
監控 － 監視
監管 － 監察
管 － 管制、照顧
精神文明工程 － 文教
綜合廢物處理設施 － 堆填區
適當跟進 － 合適安排
領導 － 長官、領袖、首腦
需要比較高的認受性 － 需要認同

【十五劃】
增長翻一翻 / 兩翻 － 快速增長
廣泛社會認受基礎 － 共識
熱烈歡迎 － 歡迎
調控 － 調節、控制
調研 －調查研究
質檢 － 品質檢查
遺體告別(儀)式 － 瞻仰遺容
銷毀家禽 － 殺雞

【十六劃】
操控 － 把持
機遇 － 機會和際遇
積極為市場創造條件 － 促成、造就
積極考慮 － 研究、參詳
磨合 － 協調、適應
親中 － 親共

【十七劃】
優化 － 改善、改良
檢舉 － 舉報
禮節性訪問 － 非公務拜訪、拜訪
職稱 － 職銜
講話 － 演講、演說

【十八劃】
鎖定 － 確定、認定、斷定、奠定

【二十劃】
嚴打 － 嚴厲打擊、嚴懲、制裁、杜絕、撲滅
嚴正聲明 － 聲明
嚴肅處理 － 處理
釋出善意 － 示好
釋除疑慮 － 化解
釋除誤會 － 化解

有D我自己都唔知原來係蝗語
例如拔尖, 配套
媒體呢個就一早知係蝗語, 不嬲講開傳媒
條link下面丙部仲有日常用語 值得睇下
回歸 － 主權移交

咁真係蝗語黎喎

2012年12月7日上午6:35

人地12年已經出左PO啦
識字太少你老母閪咩
我只PO一部份出黎

【十二劃】
單位 － 部門
創造條件 － 開拓、開闢、條件
媒體 － 傳媒
媒體炒作 － 傳媒失實/誇大報導
惡劣政治影響 － 敗壞政風
提高生活質素 － 改善生活
普教中文 － 普通話教中文
景點 － 名勝
最高領導人 － 首長、元首
渠道 － 途徑、方法
港飄 － 旅港大陸人
登陸 XX 市場 － 進入XX市場
硬道理 － 真理、正道
落戶 － 移居
超標 － 過度、過量
進軍 － 進入市場
達標 － 及格
發表講話 － 發言
絕不手軟 － 決意
結構性原因 － 底細、內情
集體決定 － 專權獨斷
集體領導 － 寡頭政治
黑材料 － 醜聞

【十三劃】
傷害中國人民感情 － 令中國人傷心
勢頭 － 趨勢
新來港人士 － 新移民
新香港人 － 新移民
搶灘 － 爭先
極度遺憾 － 痛心疾首
滅貧 － 濟貧
經濟條件不好 － 貧窮
落差 － 對照、出入
落實 － 實施、推行
裸退 － 官員或公職人員退休
跨度 － 差異
零意外 － 無車禍
零距離 － 親近

【十四劃】
劃清界線 － 割蓆、絕交
團隊 － 成員、同僚
敲定 － 確定、肯定
監控 － 監視
監管 － 監察
管 － 管制、照顧
精神文明工程 － 文教
綜合廢物處理設施 － 堆填區
適當跟進 － 合適安排
領導 － 長官、領袖、首腦
需要比較高的認受性 － 需要認同

勢頭呢個字真係大約2010年後先至聽得多
紅樓夢: 見咱們的勢頭兒敗了....
你會唔會同你D FRIEND用粵語講 "渣們陣間去打波"
你講渣們 我屌你蝗蟲 你又引返紅樓夢出黎打飛機呀笨

只可以話97前香港唔流行
例如好撚多成語都係主權移交後大陸傳入
成語多數都出自古語, 所以一定有根據
蝗語我估佢意思只係香港唔流行, 經大陸傳入既意思

語言係約定俗成
十年前個個都屌開既優化, 素質
今日可能係連登PO出黎屌 可能又會俾人圍屌話係唔識字
過多十年 可能就會連小學生作文都寫吸睛 上年登屌返你地而家十幾二十歲既人轉頭話你地詞彙貧乏
到時真係唔知係約定俗成定中共同化成功啦

文化影響力，就好似日本人留係香港八十年代嘅嘅認識咁，一個Cyblepunk食到2020年

喂 我補返先 你呢個point真係搞唔掂

我是但搵d kpop去音樂版 (mr removed)，大家有時間可以睇下再判斷佢哋有冇料

呢d全部都係一線女團唱佢哋嘅代表作，唔係咩冷門嘢/精挑細選，全部大熱，女團我個人最推mamamoo，不過其他都好出色

mamamoo - decalcomanie

mamamoo - starry night / wind flower

red velvet - psycho

gfriend - rough

gfriend - sunrise

i-dle - latata

i-dle - lion

男團我就唔熟，但最出名嗰隊bts就不嬲勁，其他冇留意

po呢d片目的只係想講 kpop實力其實好高，同時亦無意踩jpop實力，相信jpop都大把有料之人，只係知名度唔夠咁解

崇日毒撚：韓國音樂後勁不足，不出幾年會被日本音樂娛樂重新取代

紅樓夢都用咱們
你出街用粵語同人講渣們去食飯俾人屌蝗蟲時
會否引經據典話紅樓夢都有咱們 屌人唔識中文?

香港人唔會講勢頭囉
呢十年先興起呢個詞

香港人唔會講勢頭囉
呢十年先興起呢個詞

邊個先係小朋友

又吹到jpop>kpop
講真Jpop 無論排舞定編曲都落後過歐美同Kpop好多，依家Jpop 先慢慢變緊，聽返Jpop 以為十年前嘅Kpop啲MV 尷尬到。再講電影劇真係輪九條街，運鏡同拍攝手法個啲真係比韓劇收皮，淨靠劇本救，但依家都愈嚟愈冇乜創新力。係得電影叫做好啲，不過韓國出口咁多文化，好快日本電影都會比韓國吊打。

崇日個班可唔可以真係睇下韓國嘅嘢，唔好成日好似支那咁圍爐打飛機。

利申：5歲去日本，識日文，係日本生活過一段時間。

支那一樣有方法偷

其實係文化問題

點硬頸？

整呢個表條友根唔識中文

呢一幕個畫功 節奏 分鏡好屈齋睇gif 冇配樂台詞都打冷震

本身想講提4846好外行 但諗真啲佢哋又真係成個偶像產業最賣得 錯唔晒
好似數到後面已經係M娘師妹（但UFP個牌子極為唔入流）
男嗰邊真係唉 J家要砌埋兩隊先賣得贏BTS

櫻花機唔係就係俾神風用㗎咩

我係外行，講到明當初兩邊未接觸嗰陣，淨係識d最出名嘅團，事實學你話齋最賣得的確得佢哋，所以想帶出嘅係jpop真係要捧多d實力派上最面 同埋改善宣傳
日本成日諗住靠內需就夠做，係就係個市場好大，但好唔sustainable，同埋錢邊有人嫌多，做好D外銷先係上策
同埋kpop外銷做得好之餘都唔會待薄本地fans，證明兩者係可以並存

連登仔真係痴撚線

私人層面係好多都成功過既
Toyota
Sony
日清
老任
...

但係政府層面就真係唔多掂
靠美帝果期係掂（因為佢地只係照美帝order跟住做）
之後想賣甩美帝自主發展就開始亂哂龍，又返去固執+極端mode

風頭火勢
勢色唔對
香港人不嬲都會咁講

但無人會講勢頭
興起講勢頭都係2010年之後既事
即使勢頭呢個詞 可能你可以引經據典 古文會搵到
但香港人無講開就係無講開
即使有人話紅樓夢入面都有勢頭 但香港人唔會講開勢頭呢個都係事實 唔關識唔識中文事
書面語不嬲用開趨勢
唔知而家學校點教 睇黎係學校都係用開優化素質勢頭重中之重亮點給力加大力度高端低端呢D詞語

正如片中個小朋友唔會認為講貝克漢姆係有問題, 因為同輩都係咁講
過多十年廿年到你地屌呢班而家既小學生 佢地應該會話返你地唔識中文不停輪迴

bin得好佢篇文仲要2010出 kpop爆得最勁嗰隊少女時代係2007年出，
唔講其他 太妍已經係公認歌姬，到依家都仲係solo top 2 就知佢哋唔係講玩
big bang都係實力派 到bts就更加唔使講
女嗰邊是但數都有davichi, exid, 2ne1, apink 唔好講偶唔偶像 起碼實力見得人
去到第4 5代簡直係顛峰 前面數過就唔數了

究竟kpop憑咩比人睇低，人哋成條流水線自動化產業鏈由實習生開始到出道 stage，打榜，comeback，你冇實力冇賣點 宣傳又唔得嘅 真係冇可能留得低 一個咁汰弱留強嘅環境 真係唔知憑咩比人話冇實力 冇底蘊
再考古嘅 申昇勳 李孝利嗰個年代已經好撚掂 出咗幾多經典歌比全世界改編

咁都仲唔係中共特登播毒?

拿, 研究得核武, 就一定有全套戰略. 咁, 研究得生物武器, 都一樣.
最就爆發係意外定專登就唔知, 但係之後就係實順水推舟拉全球落水囉

嗰時如果一路培育滿州國已經夠曬地夠資源，不過睇過除咗軍部暴走之外，有講過其實中華民國有引單，所謂廬溝橋事變究竟係邊面搞都有研究空間

普通神風零式
Sor表達得7

如果係2006果陣講，我都信有機會
2010果陣K-pop已經發展到非常成熟
果陣Wonder Girls已經講緊準備去攻美
加上有韓劇加持，發展只會愈來愈好
唔深入了解過會以為K-pop非常膚淺睇歌多過聽歌，但其實內容係非常充實果陣已經咁成功固然有佢好既地方

無知一問，全世界好多娛樂產業都轉型靠手機app搵錢，但連載漫畫仲係靠出書，算唔算固執
如果jump出app比錢睇，再出埋多國語言翻譯，我第一個比錢

日本民族性係咁
所以先有咁多工藝keep得咁好

算把啦
連登仔根本同廢老冇分別
永遠剩係識睇唔好嗰面
永遠剩係識踩人黎認叻
有咩野/咩國家係公認為好?
日本人有禮貌就話人假
有堅持就話人硬頸
d 野質素高就話人marketing垃圾
德國提供難民庇護俾我地就話人左膠抵死
英國建設香港就話人日落
意大利支持過我地就話人攬頭攬頸抵撚死
就算自己香港人都會屌番香港人垃圾
就算係龍門做咁多野都要屌佢d野難食

喺連登惟一學到就係唔需要理人點諗
你無論做得點好都會有人包拗頸屌鳩你滿足佢地弱小既自尊心

實體又有另一種感覺
正如有數位音源下載好多人都會照買CD咁樣
收藏價值完全唔一樣

仲有MD
比CD一野打巢

古文唔係蝗語蝗語係共產黨70年柒嘅產物(666，牛逼，傻逼個啲) 同古文大欖扯唔埋 古文係傳承華夏文化其中一種媒介 你連自己語言歷史文化都唔撚識？

當年東京資產可以買起成個美帝你唔講？
家庭電器三C野稱霸全球又唔講？

所以比美帝攪到泡沫爆破算唔算講左

網典解釋
蝗語
蝗語係香港網民對中國大陸用詞的稱呼，於2000年代後期起隨著蝗蟲一詞同時興起，具明顯貶義。

總之香港無用開而中國大陸流行用既詞語2000年後流入就係蝗語啦 我真係唔撚會理你係咪古語

你睇下呢個PDF

你同我講「手到病除」 我都唔知你UP乜鳩架啦 但個study話手到病除先係so called 標準成語. 咁我唔撚識係咪因為我唔認識華夏文化呀? 根本中港台三個地方幾種語言 中間有變種有乜咁撚柒出奇 我仲邊有時間去搵邊個係古文邊個係異體邊個唔係異體呀,唔通香港既成語就係異體呀 邊個去界定邊個成語係正宗? 「七上八落」係錯,「七上八下」先係正宗? 個PDF仲要講話好多大陸人同台灣人認為係錯既成語其實古文係搵得到 例如香港人講「如日方中」, 大陸人講「如日中天」, 作者話大陸先係正宗, 但真係有古文係用「如日方中」

仲有D成語 香港人根本就唔會用 但每個大陸人都朗朗上口既 咁香港人唔識又係咪因為唔認識華夏文化呢? 其實可能又有好多香港人會用既成語大陸人係唔撚識而古文係有記載都唔出奇架喎

總之我就唔撚柒理咁多啦 本身唔係香港人講開既咪蝗語囉 如日中天 中出佢老母咩

記者提供的「一系列蝗語」，陳雲三扒兩撥一一拆解，不過對於個別用語，如「素質」、「夜宵」，陳雲說是古今詞之別，唔入共產中文數，「香港用的中文比較古老，源自唐宋朝，而北京中文是明、清朝中文，像『素質』這個字，就是新詞。」

我真係唔撚會理全部當係蝗語囉

CD sony都有份整架
依家blu ray咪又係多數都係日本公司

買得起同買唔買到係兩件事黎嘅

實際運用問題
例如火線，會打到自己人/建築物
近戰冇機會換彈
其實玩吓高達都明，冇得用哂槍

刺刀其實打掃戰場作用大於近身搏鬥

十卜..睇到咁多人屌勢頭唔係蝗語好心噏，平時睇下新聞用得最多呢隻字就係共狗官
實有人話大陸講一定係蝗語？咁好多詞語都唔使講啦？
事實上係香港人不嬲好少會講勢頭 最少我唔會，一聽到就覺得成浸柒味

啱呀，架仔個份職人堅持令佢地係好多野上面做得比其他人更澈底，唔係邊有咁多諾貝爾獎。

結果論好就堅持，壞就硬頸咁好似冇乜意義

佢地年紀細，從細就俾人洗腦都冇辦法
不得不承認共狗文化入侵真係好勁，用一整代人嘅時間黎洗，加埋班所謂文人自甘墜落。 我呢啲老野睇住個語文呢十幾年變化真係好擔心